支那代表團搶咪阻台列席國際會議 澳洲官員狠批行徑令人作嘔

周一在澳洲珀斯舉行的一個國際會議，中國代表團為了阻撓台灣代表以觀察員身份列席，採強勢手段干擾並打斷會議開幕，最後成功迫使台灣代表團離開，有與會者形容事件令人作嘔（Disgusting）、極不尊重。主辦該會議的澳洲外交部，已向中國外交部表達關注，而台灣外交部則表示，於大陸此舉表示遺憾與譴責。

於2000年首次召開的金伯利機制（Kimberley Process）國際會議，目的是停止血鑽貿易，及預防鑽石交易的資金被用來支持叛亂，今次是澳洲首次主持會議。台灣在2007年被賦予觀察員身份出席。

外電報導，中國代表團在會議開始前，即「搶咪」打斷主席，要求先處理程序問題，以確認會議中成員是否都是被正式邀請，直至主席先處理其要求，才容許會議繼續，令歡迎儀式得以進行，而澳洲外長Julie Bishop才得以發言。

報導引述一名在場的澳洲官員形容，中國代表團的行為令人「作嘔」、「不尋常」（extraordinary）、「不恰當」（inappropriate）與「無禮」（disrespectful）。

報道又指，同日會議另一個研討會，亦因為支持中國立場的非洲代表不斷干擾會議進行而要腰斬。

中澳雙方最後閉門談判，結果台灣代表被要求離場，並撤回對台灣代表的邀請，會議才得以繼續。

台灣外交部次長侯清山表示，中國大陸阻撓台方參與國際事務無所不用其極，台方感謝澳洲邀請參與會議，為了讓會議順利進行，經過協調，撤銷台方參與大會邀請，只能參加其他交際與雙邊活動，台方也尊重主辦國考慮，只能勉強接受。

外交部說，大陸近期對台灣國際參與的打壓，得力道更甚以往，此做法除引起台灣人民的反感，亦與兩岸關係和平發展背道而馳。

中國使館發言人則表示，代表團高度尊重開幕典禮，又指會議有清晰的規矩及程序，而台灣代表團的邀請在諮詢後被撤回。

反對大陸係冇撚用嘅，狗吠火車!
應該抗議嘅係澳洲，人地情願要錢，你憑乜嘢能力吸引得過錢?
科研? 技術? 台灣樣樣冇!
良心? 公義? 鬼佬一樣冇!

口講電視機咪又跪低

中國中國
中國北京
中國西藏
中國新疆
中國蒙古
中國香港
中國台灣
中國月球
中國宇宙